# เฟซบุ๊กเพิ่มตัวเลือกรีพอร์ตภาพการซื้อขายสินค้าผิดกฎหมาย#
เฟซบุ๊กได้อัพเดตเพิ่มตัวเลือกสำหรับการรีพอร์ตภาพที่ต้องสงสัยเข้าข่ายการซื้อหรือขายยาเสพติดอาวุธปืนหรือสินค้าผิดกฎหมายเฟซบุ๊กได้ประกาศนโยบายเรื่องการแบนภาพการซื้อขายสินค้าผิดกฎหมายมาตั้งแต่เดือดมกราคมแล้วหลังจากที่มีผู้ใช้นำภาพการซื้อขายปืนบนเฟซบุ๊กในกรุ๊ปปิดไปแจ้งตำรวจ
เหตุเพราะเขาเลือกรีพอร์ตได้เพียงแค่สร้างความอับอายหรือเสี่ยงก่อให้เกิดความรุนแรงซึ่งไม่ชัดเจนและยากต่อการตรวจสอบของพนักงานเฟซบุ๊กประเด็นเรื่องปืนค่อนข้างเป็นที่ถกเถียงกันอย่างหนักในสหรัฐโดยเฉพาะประเด็นทางการเมืองเนื่องจากไม่มีกฎหมายที่ควบคุมการซื้อขายอาวุธปืนอย่างเข้มงวดซึ่งเป็นต้นเหตุหนึ่งที่ทำให้เราได้ยินข่าวการกราดยิงในสหรัฐอยู่บ่อยครั้งที่มา
describing the purchase or sale of drugs guns or regulated goods harrassment credible threat of violence Forbes 